% @Source RP
% @Difficulté 1
On a $(v_n)$ la suite définie par $v_0 = 70$ et pour tout $n \in \N, v_{n+1} = v_n - 7$.

\begin{enumerate}
	\item Calcul des termes $v_1, v_2, v_3$.
  \begin{align*}
    v_1 & = v_0-7 & v_2 & = v_1-7 & v_3 & = v_2-7 \\
    v_1 & = 70 -7 & v_2 & = 63-7  & v_3 & = 56 -7 \\
    v_1 & = 63    & v_2 & = 56    & v_3 & = 49
  \end{align*}
	
	\item On ajoute à chaque terme le même nombre $-7$ pour calculer le terme suivant.
	
  La suite \suite[v] est donc arithmétique de premier terme $v_0=70$ et de raison $r=-7$..
	
	\item La raison de la suite \suite[v] arithmétique est $r=-7$ or $-7<0$.
  
  On en déduit que la suite \suite[v] est \textit{décroissante}.
\end{enumerate}